\chapter{Ergebnisse}
In diesem Kapitel werden die Ergebnisse für die in Kapitel~\ref{ch:methodik} aufgeführten Schritte präsentiert. Als erstes werden die Zwischenergebnisse vorgestellt, bevor die Ergebnisse der Korrelationsanalysen in Kapitel ~\ref{ch:ergebniss} aufgeführt werden.

\section{Data Mining}\label{ch:result-data-mining}
Über den untersuchten Zeitraum wurden über \textbf{180'000 Tweets} gesammelt, die alle den Begriff ``Litecoin'' enthielten. Etwa ein Fünftel davon konnte aufgrund nicht-englischer Sprache nicht verwendet werden. Wesentlich grösser war den Anteil, der durch Noise Reduction als nicht relevant identifiziert wurde, wie in~\Fref{fig:result-data-cleaning} zu erkennen ist.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.4\linewidth]{img/result-lang}
    \caption{Sprachverteilung}
    \label{fig:result-lang}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.43\linewidth]{img/result-noise}
    \caption{Noise}
    \label{fig:result-noise}
  \end{subfigure}%
  \caption{Auswertung der Datenvorbereitungsmassnahmen}
  \label{fig:result-data-cleaning}
\end{figure}

\noindent Die Entwicklung des Kryptowährungspreises von Litecoin über den entsprechenden Zeitraum ist in~\Fref{fig:result-crypto} zu sehen, wobei der Währungspreis zu Beginn und am Ende in etwa der selbe ist.

\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=8cm]{img/result-crypto}
  \end{center}
  \caption{Preisentwicklung von Litecoin über den Untersuchungszeitraum}
  \label{fig:result-crypto}
\end{figure}

\pagebreak

\section{Machine Learning Sentiment-Klassifikationsmodell}
Im Kapitel~\ref{ch:ml-sentiment} wurde das Vorgehen zur Erstellung eines Machine Learning Sentiment-Klassifikationsmodells ausführlich erläutert. 

\subsubsection{Word2Vec-Modell}
Mit dem Word2Vec-Modell, das basierend auf dem Trainingsdatensatz erstellt wurde, können mathematische Operationen durchgeführt werden, wie in der Arbeit von Mikolov et al. \cite{word2vec} beschrieben. Das berühmte Beispiel $king - man + woman = queen$ kann mit dem Modell nachgestellt werden.\\

\begin{minipage}{\linewidth}
  \begin{lstlisting}[style=py,caption={Anwendung des Word2Vec Modelles},label={lst:kerastokenizer}]  
    print(w2v_model.wv.most_similar(positive=['woman', 'king'], negative=['man'])[0])

    %*\# Ausgabe: ('queen', 0.31095781922340393)*)
  \end{lstlisting}
\end{minipage}

\subsection{Validierung des Sentiment-Klassifikationsmodells}
Angewandt auf den Testdatensatz, wurden eine Genauigkeit von \textbf{0.79} und ein Verlust von \textbf{0.44} erreicht. In~\Fref{fig:model-validation} ist der Wert der Verlustfunktion sowie die Korrektklassifizierungsrate, gemessen an der Genauigkeit, über die Trainingsphase von 16 Epochen aufgeführt.

\begin{figure}[ht]
\centering
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.8\linewidth]{img/model-loss}
  \caption{Wert der Verlustfunktion}
  \label{fig:model-loss}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.8\linewidth]{img/model-acc}
  \caption{Korrektklassifizierungsrate}
  \label{fig:model-acc}
\end{subfigure}%
\caption[Validierung des Modelles]{Entwicklung der Kennzahlen beim Training bzw. bei der Validierung des Modelles}
\label{fig:model-validation}
\end{figure}

\section{Sentiment Analysis Resultate}
Die Klassenverteilung für beide Ansätze ist in~\Fref{fig:result-sentiment} ersichtlich. Insgesamt wurden \textbf{19'057} Tweets bei beiden Ansätzen gleich klassifiziert. \textbf{2'502} Tweets wurden gegensätzlich klassifiziert -- also positiv beim einen und negativ beim jeweils anderen Ansatz (siehe Kapitel~\ref{ch:result-diff}).

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.8\linewidth]{img/result-rule}
    \caption{Regelbasierter Ansatz}
    \label{fig:model-loss}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.81\linewidth]{img/result-ml}
    \caption{Machine Learning Ansatz}
    \label{fig:model-acc}
  \end{subfigure}%
  \caption{Sentiment Klassen-Verteilung der beiden Ansätze}
  \label{fig:result-sentiment}
\end{figure}

\subsection{Regelbasierte Sentiment-Klassifikation}
In~\Fref{fig:result-sentiment-rule} sind Tweets aufgelistet, die mit dem regelbasierten Ansatz den höchsten (a) bzw. den tiefsten (b) Sentiment Score (\textit{AFINN Score}) erhielten. Die Berechnung dieses Scores wurde bereits in Kapitel~\ref{ch:rulebased} erläutert. Als Vergleichswert ist ebenfalls der Score des Machine-Learning-Ansatzes aufgeführt (\textit{ML Score}), der, wie in Kapitel~\ref{ch:rnn} beschrieben, immer zwischen $0$ und $1$ liegt.
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.99\linewidth]{img/rule_top_3}
    \caption{Tweets mit den höchsten AFINN Scores}
    \label{fig:model-loss}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.99\linewidth]{img/rule_flop_3}
    \caption{Tweets mit den niedrigsten AFINN Scores}
    \label{fig:model-acc}
  \end{subfigure}%
  \caption[Regelbasierte Tweet Klasifikation]{Tweets, die regelbasiert am positivsten (a) und am negativsten (b) klassifiziert wurden}
  \label{fig:result-sentiment-rule}
\end{figure}

\subsection{Machine Learning Sentiment-Klassifikation}
In~\Fref{fig:result-sentiment-ml} sind die Tweets aufgeführt, die mit dem Machine-Learning-Ansatz jeweils den höchsten bzw. tiefsten Score (\textit{ML Score}) erhielten.
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.99\linewidth]{img/ml_top_3}
    \caption{Tweets mit den höchsten ML Scores}
    \label{fig:model-loss}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.99\linewidth]{img/ml_flop_3}
    \caption{Tweets mit den niedrigsten ML Scores}
    \label{fig:model-acc}
  \end{subfigure}%
  \caption[Machine Learning Tweet Klasifikation]{Tweets, die machine-learning-basiert am positivsten (a) und am negativsten (b) klassifiziert wurden}
  \label{fig:result-sentiment-ml}
\end{figure}

\subsection{Gegensätzlich Klassifizierte Tweets}\label{ch:result-diff}
~\Fref{fig:result-sentiment-diff} zeigt einen Auszug der Tweets, die mit den beiden Ansätzen gegensätzlich klassifiziert wurden.
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.99\linewidth]{img/ml_top_3_rule_negativ}
    \caption{Machine Learning positiv, aber regelbasiert negativ}
    \label{fig:model-loss}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}{.5\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.99\linewidth]{img/rule_top_3_ml_negativ}
    \caption[Gegensätzlich klassifizierte Tweets]{Regelbasiert positiv, aber Machine Learning negativ}
    \label{fig:model-acc}
  \end{subfigure}%
  \caption{Tweets die gegensätzlich klassifiziert wurden}
  \label{fig:result-sentiment-diff}
\end{figure}

\section{Korrelationsanalyse}\label{ch:ergebniss}
In den folgenden Abschnitten sind die Ergebnisse der Korrelationsanalyse ersichtlich. Dabei stellt jeweils $corr_{price}$ den Pearson'schen Korrelationskeoffizienten dar, der jeweils zwischen der entsprechenden Spalte und dem Währungskurs von Litecoin berechnet wurde. Die Signifikanz wird mit dem p-Wert $p_{value}$ abgebildet.

\pagebreak

\subsection{Korrelation ohne Sentiment-Klassifikation}
\Fref{fig:total-curve} zeigt den zeitlichen Verlauf des totalen Tweet-Volumens ($total \textunderscore tweets$) auf täglicher Basis. Dabei wurden die Tweets weder nach Sprache oder Noise gefiltert noch wurde Sentiment Analysis angewandt. In Tabelle~\ref{table:result-correlation-total} sind der Pearson'sche Korrelationskeoffizient zwischen täglicher Anzahl an Tweets und dem Litecoin Währungskurs sowie der p-Wert aufgeführt.
\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=9cm]{img/total-curve}
  \end{center}
  \caption{Diagramm aller Tweets ohne Anwendung von Sentiment Analysis}
  \label{fig:total-curve}
\end{figure}
\begin{table}[ht]
  \begin{center}
  \footnotesize
    \begin{tabular}{SSSSSSSSSS} \toprule
   & {$total \textunderscore tweets$} \\ \midrule
  {$corr_{price}$} & {$0.60$} \\
  {$p_{value}$} & {$1.08 \times 10^{-10}$} \\ \bottomrule
  \end{tabular}
  \end{center}
\caption[Korrelationsanalyse ohne Sentiment Analysis]{Resultate der Korrelationsanalyse aller Tweets, ohne Anwendung von Sentiment Analysis}
\label{table:result-correlation-total}
\end{table}
\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=4cm]{img/total-corr-linear-regression}
  \end{center}
  \caption[Streudiagramm der Korrelation ohne Sentiment Analysis]{Streudiagramm mit Trendlinie und einem Konfidenzniveau von 95\% (hellblau)}
  \label{fig:total-scatter}
\end{figure}
\pagebreak

\subsection{Korrelation mit regelbasierter Sentiment-Klassifikation}
~\Fref{fig:rule-curve} zeigt den zeitlichen Verlauf der Anzahl positiv ($rule_{pos}$), neutral ($rule_{neut}$) und negativ ($rule_{neg}$) klassifizierten Tweets mit dem regelbasierten Ansatz. Tabelle \ref{table:result-correlation-rule} zeigt dazu den Pearson'schen Korrelationskoeffizienten sowie den p-Wert.
\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=9cm]{img/rule-curve}
  \end{center}
  \caption{Diagramm der regelbasierten Sentiment Analysis}
  \label{fig:rule-curve}
\end{figure}
\begin{table}[ht]
  \begin{center}
  \footnotesize
    \begin{tabular}{SSSSSS} \toprule
   & {$rule_{pos}$} & {$rule_{neut}$} & {$rule_{neg}$} \\ \midrule
  {$corr_{price}$} & {$0.61$} & {$0.59$} & {$0.54$} \\
  {$p_{value}$} & {$4.52 \times 10^{-11}$} & {$2.85 \times 10^{-10}$} & {$1.27 \times 10^{-8}$} \\ \bottomrule
  \end{tabular}
  \end{center}
\caption[Korrelationsanalyse regelbasierte Sentiment Analysis]{Resultate der Korrelationsanalyse für die regelbasierte Sentiment Analysis}
\label{table:result-correlation-rule}
\end{table}
\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=13cm]{img/rule-corr-linear-regression}
  \end{center}
  \caption[Streudiagramm der Korrelation mit regalbasierter Sentiment Analysis]{Streudiagramm mit Trendlinie und einem Konfidenzniveau von 95\% (hellblau)}
  \label{fig:rule-scatter}
\end{figure}
\pagebreak

\subsection{Korrelation mit Machine-Learning Sentiment-Klassifikation}
\Fref{fig:ml-curve} zeigt den zeitlichen Verlauf der Anzahl an positiv ($ml_{pos}$), neutral ($ml_{neut}$) und negativ ($ml_{neg}$) klassifizierten Tweets mit dem Machine Learning Ansatz. Tabelle \ref{table:result-correlation-ml} zeigt dazu den Pearson'schen Korrelationskoeffizienten sowie den p-Wert.
\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=8.5cm]{img/ml-curve}
  \end{center}
  \caption{Diagramm der Machine Learning Sentiment Analysis}
  \label{fig:ml-curve}
\end{figure}
\begin{table}[ht]
  \begin{center}
  \footnotesize
    \begin{tabular}{SSSSSS} \toprule
   & {$ml_{pos}$} & {$ml_{neut}$} & {$ml_{neg}$} \\ \midrule
  {$corr_{price}$} & {$0.62$} & {$0.58$} & {$0.52$} \\
  {$p_{value}$} & {$1.53 \times 10^{-11}$} & {$2.18 \times 10^{-10}$} & {$8.75 \times 10^{-8}$}\\ \bottomrule
  \end{tabular}
  \end{center}
\caption[Korrelationsanalyse ML Sentiment Analysis]{Resultate der Korrelationsanalyse für die Machine Learning Sentiment Analysis}
\label{table:result-correlation-ml}
\end{table}
\begin{figure}[ht]
  \begin{center}
  \includegraphics[width=13cm]{img/ml-corr-linear-regression}
  \end{center}
  \caption[Streudiagramm der Korrelation mit Machine Learning Sentiment Analysis]{Streudiagramm mit Trendlinie und einem Konfidenzniveau von 95\% (hellblau)}
  \label{fig:ml-scatter}
\end{figure}